\subsection{Movable}
	\begin{itemize}
	\item Felelősség\newline
	Leírja a játékban a pozíciót változtató objektumok (mozgásra képes objektumok) közös tulajdonságait, viselkedését. Ez az osztály absztrakt, nem lehet példányosítani.

	\item Ősosztályok\newline
	Nincsenenk

	\item Interfészek\newline
	\comment{Mely interfészeket valósítja meg.}
	Nincsenek
	\item Attribútumok\newline
	\comment{Milyen attribútumai vannak}
		\begin{itemize}
			\item[] #currentField: BasicField: tárolja annak a játékmezőnek (BasicField) a referenciáját, amelyen az adott időpillanatban a mozgásra képes objektum található.
			\item[] #weight: int: A mozgatható objektum súlyát tárolja
		\end{itemize}
	\item Metódusok\newline
		\begin{itemize}
			\item[] +int getWeight(): getter metódus ahhoz, hogy az osztály objektumaitól le lehessen kérdezni a súlyukat.
			\item[] +void accept(FieldElement fe): Ez a függvény a visitor patternhez szükséges, amikor egy Movable és egy FieldElement akar egymással találkozni. Az előtt hívódik meg, hogy egy mozgó objektum rákerülne arra a mezőre, amire mozogni akar. A metódusban meghívja a paraméterként átadott FieldElement fe.meet függvényét, és ennek a meet függvénynek átadja önmagát bemeneti paraméterként.
			\item[] +void accept(Movable m): A visitor patternhez szükséges, amikor két Movable objektum akar egymással találkozni. Meghívja a bemeneti paraméterként kapott Movable objektum m.interact függvényét, és ennek a függvénynek átadja önmagát bemeneti paraméterként.
			\item[] +void interact(Soldier s): Ennek a függvénynek a viselkedését a leszármazott osztályok határozzák meg. Az aktuális objektumtól függ, hogy mi történik akkor amikor ez a függvény meghívódik rajta, és hogy ez az aktuális objektum a bemeneti paraméterként kapott Solier s -sel mit csinál. A Movable osztályban a függvény nem csinál semmit, meghívás után egyből visszatér.
			\item[] +void interact(Bullet b): Ennek a függvénynek a viselkedését a leszármazott osztályok határozzák meg. Az aktuális objektumtól függ, hogy mi történik akkor amikor ez a függvény meghívódik rajta, és hogy ez az aktuális objektum a bemeneti paraméterként kapott Bullet b -vel mit csinál. A Movable osztályban a függvény nem csinál semmit, meghívás után egyből visszatér.
			\item[] +void interact(Box b): Ennek a függvénynek a viselkedését a leszármazott osztályok határozzák meg. Az aktuális objektumtól függ, hogy mi történik akkor amikor ez a függvény meghívódik rajta, és hogy ez az aktuális objektum a bemeneti paraméterként kapott Box b -vel mit csinál. A Movable osztályban a függvény nem csinál semmit, meghívás után egyből visszatér.
			\item[] +void move(BasicField bf): Átmozgatja az objektumot az éppen aktuális mezőjéről (currentField) a bf mezőre. Ezt úgy teszi meg, hogy először meghívja a bf.memorize függvényt, és ennek a függvénynek önmagát átadja. Ezután meghívja a currentField.forget metódust, itt is önmagát adja át. Ezután pedig a currentField tagváltozóját beállítja bf-re.
			\item[] +void destroy(): ez a metódus meghívja a currentField.forget függvényt, aminek átadja az aktuális objektumot bemeneti paraméterként. Így az objektum elfelejtődik, tehát megsemmisül.
			
		\end{itemize}
	\end{itemize}


\subsection{SelfMovable}

	\begin{itemize}
	\item Felelősség\newline
	Ez az osztály felelős azon objektumok tulajdonságaiért, és viselkedéséért, amelyek maguktól mozognak, tehát nincs szükségük más objektumokra ahhoz, hogy a pályán egy mezőről egy másikra mozogjanak.
	\item Ősosztályok\newline
	Movable $\rightarrow$ SelfMovable
	\item Interfészek\newline
	Nincsenek
	\item Attribútumok\newline
		\begin{itemize}
			\item[] #facing: Direction: Ez az attribútum tartalmazza, hogy az objektum éppen milyen irányba néz. Ennek akkor van szerepe, amikor az objektum mozogni vagy lőni szeretne.
		\end{itemize}
	\item Metódusok\newline
		\begin{itemize}
			\item[] +void getDirection(): getter metódus a facing tagváltozó lekérdezésére
			\item[] +void rotate(Direction d): setter metódus, beállítja a facing tagváltozó értékét a bemeneti paraméterként kapott Direction d-re.
		\end{itemize}
	\end{itemize}



\subsection{Box}

	\begin{itemize}
	\item Felelősség\newline
	A játékban szereplő dobozok megvalósításáért felelős osztály. Ez az osztály nyújt lehetőséget arra, hogy egy ajtóhoz tartozó mérleg Oneil ezredes nélkül is lenyomva lehessen, azaz, ha egy olyan mezőn, amelyiken mérleg van, annyi doboz van, amelyeknek az összsúlya nagyobb, mint amekkora kell ahhoz, hogy a mérleg lenyomódjon, akkor az ahhoz a mérleghez tartozó ajtó nyitva van. A Box objektumok, bár a Movable ősosztályból származik, nem képes önálló mozgásra, csak akkor tud helyet változtatni, ha Oneil ezredes felveszi és viszi magával.
	\item Ősosztályok\newline
	Movable $\rightarrow$ Box
	\item Interfészek\newline
	Nincsenek
	\item Attribútumok\newline
	\comment{Milyen attribútumai vannak}
		\begin{itemize}
			\item[] Nincsenek
		\end{itemize}
	\item Metódusok\newline
		\begin{itemize}
			\item[] +Box(BasicField bf): A Box konstruktora. Beállítja a currentField értékét bf-re. Ezután meghívja a currentField memorize függvényét, és bemeneti paraméterként átadja önmagát
			\item[] +void interact(Soldier s): A bemeneti paraméterként kapott Soldier-nek meghívja a pickUp függvényét, és bemeneti paraméterként átadja önmagát.
		\end{itemize}
	\end{itemize}


\subsection{Soldier}
	\begin{itemize}
	\item Felelősség\newline
	A Katonákat reprezentáló osztály (ONeil és a Jaffa lesznek ennek az osztálynak az objektumai). A katonák tulajdonságaiért, és viselkedéséért felelős.

	\item Ősosztályok\newline
	Movable $\rightarrow$ SelfMovable $\rightarrow$ Soldier

	\item Interfészek\newline
	Nincsenek

	\item Attribútumok\newline
	\comment{Milyen attribútumai vannak}
		\begin{itemize}
			\item[] -carriedBox: Box: az éppen a Soldier által cipelt doboz referenciáját tárolja
			\item[] -shootableColours: Colour[2]: Azt tárolja, hogy a Soldier milyen színű lövedékeket tud lőni.
			\item[] -zpmCounter: int: azt számolja, hogy hány ZPM-et gyűjtött össze a Soldier az adott játék során.
		\end{itemize}
	\item Metódusok\newlin
		\begin{itemize}
			\item[] +void interact(Box b): Akkor hívódik meg, ha van egy doboz az adott mezőn, amin a Soldier is áll, és a Soldier fel akarja venni ezt a dobozt. Ez a függvény meghívja a pickUp metódust, amelynek átadja a b-t.
			\item[] +void shoot(c: Colour): A lövésért felelős metódus. Létrehoz egy c színnel, és facing iránnyal (az az irány amerre éppen a Soldier néz) rendelkező lövedéket.
			\item[] +void pickUp(zpm: ZPM): Meghívja a currentField forget függvényét, és bemenetként átadja a zpm-et. Ezután megnöveli a zpmCounter értékét.
			\item[] +void pickUp(box: Box): A doboz felvételéért felelős függvény. Megvizsgálja, hogy a carriedBox értéke null-e (tehát hogy éppen nem cipel-e dobozt a Soldier). Ha null, akkor beállítja a carriedBox értékét a bemeneti paraméterként kapott box referenciájára, majd meghívja a currentField forget függvényét, és ennek átadja a box-ot bemeneti paraméterként. Ha nem null a carriedBox értéke, akkor nem történik semmi, a függvény visszatér.
			\item[] +void putBox(bf: BasicField): A doboz letételéért felelős függvény. Megvizsgálja, hogy a carriedBox értéke null-e (tehát hogy van-e doboz a Soldier-nél), és ha nem null, akkor meghívja a carriedBox move függvényét, amelynek átadja a bemeneti paraméterként megkapott BasicField referenciát (bf). Ezután beállítja a carriedBox értékét null-ra. Ha a carriedBox értéke eleve null volt, akkor nem történik semmi, a függvény egyből visszatér.
		\end{itemize}
	\end{itemize}



\subsection{Bullet}
	\begin{itemize}
	\item Felelősség\newline
	A lövedéket reprezentáló osztály, a lövedékek tulajdonságaiért és viselkedéséért felelős.
	\item Ősosztályok\newline
	Movable $\rightarrow$ SelfMovable $\rightarrow$ Bullet
	\item Interfészek\newline
	Nincsenek
	\item Attribútumok\newline
		\begin{itemize}
			\item[] -colour: Colour: a lövedék színét tartalmazó tagváltozó
		\end{itemize}
	\item Metódusok\newline
		\begin{itemize}
			\item[] +void interact(Replicator r): Meghívja a bemeneti paraméterként kapott Replicator destroy függvényét. Ezután önmaga destroy függvényét is meghívja.
			\item[] +Colour getColour(): getter metódus, lövedék színének lekérdezésére használható. Meghívása után egyből visszaadja a color tagváltozót.
		\end{itemize}
	\end{itemize}



\subsection{Replicator}
	\begin{itemize}
	\item Felelősség\newline
	A replikátort reprezentáló osztály, a replikátorok tulajdonságaiért és viselkedéséért felelős.
	\item Ősosztályok\newline
	Movable $\rightarrow$ SelfMovable $\rightarrow$ Replicator
	\item Interfészek\newline
	Nincsenek
	\item Attribútumok\newline
		\begin{itemize}
			\item[] Nincsenek
		\end{itemize}
	\item Metódusok\newline
		\begin{itemize}
			\item[] +void interact(Bullet b): meghívja a bemenetként kapott Bullet destroy függvényét, majd pedig önmaga destroy függvényét is.
		\end{itemize}
	\end{itemize}



\subsection{SpecialWall}
	\begin{itemize}
	\item Felelősség\newline
	A játékban szereplő falak egy típusa, melynek felelőssége az, hogy ha lövedék vele interakcióba lép, akkor ott csillagkaput hozzon létre. Valamint ha van rajta csillagkapu, ami féregjárathoz kapcsolódik, akkor O'Neill átmehessen rajta.
	\item Ősosztályok\newline
	FieldElement $\rightarrow$ Wall $\rightarrow$ SpecialWall
	\item Interfészek\newline
	Nincsenek
	\item Attribútumok\newline
	\comment{Milyen attribútumai vannak}
		\begin{itemize}
			\item[] -gate: Stargate: A falon lévő csillagkapu referenciáját tároló tagváltozó. Meghívja a 
		\end{itemize}
	\item Metódusok\newline
		\begin{itemize}
			\item[] +void closeGate(): A speciális falon lévő csillagkapu bezárását végzi el. Beálítja a gate tagváltozó értékét null-ra.
			\item[] +void meet(Soldier s): Ellenőrzi, hogy a gate tagváltozó értéke null-e, és ha nem null, akkor meghívja a gate tagváltozó stepIn metódusát, és ennek a metódusnak átadja bemeneti paraméterként a megkapott Soldier referenciát (s). Ez a függvény felelős a teleportálás elindításáért.
			\item[] +void meet(Bullet b): Új csillagkaput nyit, melynek színe megegyezik a lövedék színével. Ellenőrzi, hogy a gate tagváltozó értéke null-e. Ha nem null, akkor meghívja a gate tagváltozó close függvényét. Ezután meghívja a bemeneti paraméterként kapott Bullet getColour és getCurrentField metódusait, majd az ezek által visszaadott Colour és BasicField felhasználásával létrehoz egy új Stargate objektumot (a Stargate konstruktora megkapja a Colour-t és a BasicField-et). A gate értékét mindezek után beállítja az újonnan létrehozott Stargate objektum referenciájának.
		\end{itemize}
	\end{itemize}



\subsection{Stargate}
	\begin{itemize}
	\item Felelősség\newline
	Speciális falon a lövedékek becsapódásának hatására létrejövő csillagkaput megvalósító osztály. Azért is felelős, hogy létrejöttekor értesítse a féregjárat objektumot erről az eseményről.Önmagában nem létezhez, csak egy speciális fal elemeként.
	\item Ősosztályok\newline
	Nincsenek
	\item Interfészek\newline
	Nincsenek
	\item Attribútumok\newline
	\comment{Milyen attribútumai vannak}
		\begin{itemize}
			\item[] -wormhole: Wormhole: statikus tagváltozó, amely az egyetlen féregjárat objektum referenciáját tartalmazza
			\item[] -colour: Colour: A csillagkapu színét tartalmazó tagváltozó
			\item[] -mySpecialWall: SpecialWall: a kaput tartalmazó speciális fal referenciája
			\item[] -associatedField: BasicField: az a mező, amiről vagy amire érkezik az ezredes akkor, amikor belép egy csillagkapuba, vagy kilép egy csillagkapból.
		\end{itemize}
	\item Metódusok\newline
		\begin{itemize}
			\item[] +void stepIn(Soldier s): Ha egy Soldier akar belépni ezen a csillagkapun, akkor ez a függvény hívódik meg. Meghívja a wormhole objektum travelThrough metódusát, és ennek a metódusnak átadja a megkapott SelfMovable referenciát, illetve a saját színét.
			\item[] +void stepOut(Soldier s): A féregjáratból való kilépéskor hívódik meg. Meghívja az associatedField tagváltozó meet függvényét, aminek átadja a Soldier referenciáját.
			\item[] +void close(): A Csillagkapu bezárását végzi el. Meghívja a mySpecialWall closeGate() metódusát.
		\end{itemize}
	\end{itemize}



\subsection{Wormhole}
	\begin{itemize}
	\item Felelősség\newline
	Speciális falon a lövedékek becsapódásának hatására létrejövő féregjáratokat megvalósító osztály. Kétféle féregjáratot tart nyilván: egy olyat, amely csillagkapui narancs és kék színűek, és egy olyat, melynek csillagkapui zöld és piros színűek. Azért is felelős, hogy ha új lövedéket lőnek speciális falra, akkor a már létező azonos színű féreglyukat eltűntesse és egy új ilyen színű féregjáratot nyisson. Statikusan létezik a Stargate osztály tagváltozójaként.
	\item Ősosztályok\newline
	Nincsenek
	\item Interfészek\newline
	Nincsenek
	\item Attribútumok\newline
		\begin{itemize}
			\item[] gates: Map<Colour, Stargate>: A játékban létező csillagkapukat tároló asszociatív tömb. A 4 féle színt képezi le csillagkapukra, méghozzá úgy, hogy a narancs színhez a kék, a kék színhez a narancs, a piros színhez a zöld, a zöld színhez pedig a piros színű csillagkaput rendeli.
		\end{itemize}
	\item Metódusok\newline
		\begin{itemize}
			\item +void openStargate(Colour c, Stargate s): Ez a metódus a bemenetként kapott két paraméter alapján létrehoz egy új bejegyzést a gates tagváltozóban az újonnan nyíló csillagkapu nyilvántartására. A metódus ellenőrzi, hogy a bemenetként kapott szín párjához (párok: narancs-kék, és zöld-piros) van-e már bejegyzés a gates tagváltozóban (létezik-e éppen ilyen színű másik csillagkapu). Ha van, akkor meghívja ennek a csillagkapunak a close metódusát, majd ezután felülírja az ehhez a színhez tartozó bejegyzést a gates tagváltozóban.
			\item +void travelThrough(Soldier s, Colour startingGateColour): Ez a metódus felelős a teleportálásért. Paraméterként megkapja a Soldier-t, aki teleportálni szeretne, és annak a kapunak a színét, amibe a Soldier belépett (startingGateColour). Ezek alapján kiválasztja a cél kaput, és ezen kilépteti a Soldier-t. A metódus először megnézi, hogy a megkapott színhez van-e bejegyzés a gates tagváltozójában, és ha igen, akkor meghívja ennek a csillagkapunak a stepOut függvényét, aminek átadja az s-et bemeneti paraméterként.
			Ha nincs ilyen bejegyzés, akkor nem történik semmi, a föggvény visszatér.
		\end{itemize}
	\end{itemize}

	